國民黨聲援港府：痛批台灣政府對陳同佳案消極而不負責任

陳同佳案 國民黨質疑蘇貞昌推諉、不負責

2020/10/06 15:00
〔記者施曉光／台北報導〕針對在台殺害女友的香港青年陳同佳有意來台投案，行政院長蘇貞昌昨日回應「陳同佳不可能來這裡自由行，我們不會容許殺人犯自由來去，台灣政府會依法辦理，香港政府用不著推來推去」，國民黨大陸事務部今日表示，蘇揆言下之意就是不允許陳同佳自行投案，並暗示如果案子辦不下去，也不是他的責任，而是錯在港府，國民黨呼籲行政院應以更積極的態度面對陳同佳案。

國民黨大陸事務部指出，陳同佳案關係到我國的司法主權、受害者的人權，以及司法正義的彰顯，且本案為去年「香港反送中事件」的導火線，不只國際上動見觀瞻，還攸關台港關係的未來，蘇揆應以更積極的態度來面對，而不是故作強硬姿態，實際上卻是放棄了身為行政院長應有的高度和責任，而行政院在質疑港府是否負責的同時，可以捫心自問，自己有比較負責嗎？

國民黨大陸事務部表示，雖然在這整個過程中，港府確有可議之處，但作為有優先管轄權的民進黨政府同樣責無旁貸，原本陸委會邱垂正副主委說有單一窗口，之前就有聯繫，後來法務部、士林地檢署又說沒有，在過程中還曾經想用疫情為由阻止陳同佳直接來台，但防疫中心卻又說收容上沒有問題，當行政院開始把問題導向兩岸司法互助時，陸委會又將陳同佳是否來台的事情歸因於港府是否負責，因此從陸委會、防疫中心、法務部，甚至到行政院長，相關部門一直缺乏協調，政府對這件事當然也沒有清楚而明確的處置作為，而是以走一步算一步的消極態度在面對。

國民黨大陸事務部認為，過去政府面對英國籍商人林克穎涉嫌酒駕撞死送報生案，至少展現我國政府的決心與能力，但到目前為止國人都還看不到民進黨政府用同等的態度和精神面對陳同佳案。

KMT my taiwan

企開啲啦屌你老母.gif

好好笑

冇人識你啊屌你老母

百年爛黨

國民黨班人真係愧對蔣公

国民党派人拎運陳同佳去台灣丫嘛

一早做曬共諜啦，好彩有反送中，否則台灣上年皮已收

陳同佳案 國民黨質疑蘇貞昌推諉、不負責

少數派

國民狗扮乜撚

行政院長蘇貞昌昨日回應「陳同佳不可能來這裡自由行，我們不會容許殺人犯自由來去，台灣政府會依法辦理，香港政府用不著推來推去」

呢d真係人血饅頭

沒錯

國民黨聲援港府：痛批台灣政府對陳同佳案消極而不負責任

被人殺個個係香港人 殺佢個個又係香港人 放生佢個個係香港政府

關你奶共國民黨咩事

屌你老母 國民黨

死既又唔係台灣人